利物浦奪冠 成英超榜首

利物浦另類冠軍 28 萬人用 liverpool 作密碼成英超榜首

林林種種的網絡安全調查均顯示「123456」是最多人用的最差密碼，但其他密碼亦不見得安全。英國國家網絡安全中心（NCSC）一項調查就顯示，不少人喜歡使用英超球隊名稱作密碼，其中又以仍未奪英超冠軍的利物浦（liverpool）擊敗一眾強敵，成功於此領域奪冠。

NCSC 的調查顯示，不少人喜歡用英超球隊名稱作密碼，當中以利物浦最多人用，一共有逾 28 萬人，其次為車路士（chelsea，約 22 萬）、阿仙奴（arsenal，約 18 萬）、曼聯（manutd，約 6 萬）和愛華頓（everton，約 5 萬）。

除了英超球隊名稱，亦有人以英文名、歌手和電影人物等易被猜中的字串作為密碼。不過數到最多人用的，依然是「歷久不衰」的123456，一共有 2,320 萬個記錄，其次為 123456789、qwerty、password 和 1111111，可見問題依然存在。

NCSC 提醒大家不應用姓名、球隊和品牌易被猜中的名字作密碼，並利用三個隨機但易於記憶的字詞組成密碼，以減低被破解的風險。

資料來源：NCSC

利物浦今年又多個冠軍

我利

所以我個密碼係liverpoolisdog

Ynwa

Liverpool = 公廁

怨婦

又奪冠

我利又贏